7天金槍不倒竟是癌末 男子切掉半條命根子

金槍不倒竟是罹患癌症末期。高雄一名52歲男子在沒有性刺激下連續勃起7天，陰莖漲痛到受不了才就醫。經檢查發現是罹患末期膀胱癌，轉移癌細胞塞住陰莖內靜脈，導致異常勃起。由於男子「撐」太久，陰莖海綿體組織嚴重受損，即使經放血、開刀等治療都無力「回根」，醫師只好切掉男子的半根陰莖。醫師提醒，陰莖勃起逾4個小時應盡速就醫，否則恐永遠不舉。

收治病例的高雄長庚醫院泌尿科主任王弘仁說，這名男子3年前發現罹患早期膀胱癌，醫師建議他切除膀胱，他不願餘生掛尿袋拒絕。日前回診時，他卻主訴陰莖「挺」了7天，下面痛到像快要「爆炸」。王弘仁說，男性勃起時由陰莖動脈充血，達到堅挺，射精後血液由靜脈回流到骨盆腔區域，陰莖接著軟化。但這名男子的陰莖靜脈血管被轉移膀胱癌細胞塞住，致陰莖勃起後，凝聚在陰莖血液，無法藉通暢的靜脈回流到骨盆腔，因此持續勃起。王弘仁說，陰莖勃起逾4個小時，陰莖海綿體即可能受損，若勃起逾72小時，海綿體組織多會纖維化，造成永久不舉。但醫療團不放棄，先為男子注射有助陰莖軟化的腎上腺素，男子陰莖依舊挺立，接著再以粗針，從男子龜頭處刺進放血仍無效，立即將他推進手術房。在全身麻醉下，王弘仁在男子陰莖上開小切口，伸入器械，在男子陰莖內兩柱海綿體中建立新通道，試圖引流積血，但癌細胞塞住靜脈太嚴重，男子陰莖還是硬梆梆，且漲痛到止痛藥無法緩解，只好切除男子半根陰莖。王弘仁說，經檢視男子被切除半根陰莖，因勃起太久已纖維化，至於剩下那半根，是否還具勃起能力？王弘仁說，男子未婚，沒有要求進行性功能評估，且依其癌細胞從膀胱轉移至陰莖等評估，男子病程已屆第四期、等於膀胱癌末期，現階段「能活命最重要」，男子現正接受化療等抗癌療程中。王弘仁說，國內每年約新增2千多名膀胱癌患者，膀胱癌好發於長期接觸芳香劑、染劑者，如油漆工、染髮師，與長期飲用遭砷污染飲用水、嗜吃燒烤食物者等，另吸菸者發生膀胱癌機會是非吸菸者七倍。膀胱癌患者以血尿症狀居多，少見異常勃起，但無論是何原因，異常勃起時間過久，有可能損害海綿體，留下不舉後遺症，應快就醫。

7天都唔睇醫生

成日玩足大半日 要見醫生了

睇到痛

連登仔閒閒地都屌4個鐘先射

認真問，其實訓緊係唔係一直扯，定就訓醒先會扯，訓緊扯好易過四小時wo

扯一晚第朝都痛到仆街
係粒丸都痛埋

因為訓緊果時睪丸會分泌男性荷爾蒙，令到自己扯。呢啲屬健康現象。

站著死去

撚癌

連登仔條50cm巨撚 閒閒地都半日

點為止切掉半根陰莖
前後一半定左右一半

後半

迴光返照